Instruções para uso do programa:

- As imagens devem sempre conter 4 linhas de cabeçalho;
- O comentário da imagem no formato PGM deve estar no seguinte formato: # (número inteiro com a posição inicial da mensagem) - posicao inicial da mensagem.);
- O comentário da imagem no formato PPM deve ser sempre este: #ImagemParaImplementacaoDoFiltroRGB;
- O comentário em ambas imagens devem vir sempre depois do número mágico;
- O local da imagem a ser decifrada deve estar no seguinte formato, em Ubuntu: "/home/usuario/pasta/nome.ppm ou /home/usuario/pasta/nome.pgm";
- Na decifragem da imagem de formato PPM, será criada uma cópia da imagem original, porém com a mensagem decifrada;
- O local onde a imagem decifrada será armazenada deverá estar no seguinte formato: "/home/usuario/pasta/novo_nome.ppm";
- Na escolha do filtro a se aplicar na imagem de formato PPM, digite: R (para filtro vermelho), G (pra filtro verde) ou B (para filtro azul), em letras maiusculas;

Instruções para compilação do programa:

- Abra o terminal;
- Navegue até o diretório do programa (CD Diretório/);
- Dentro do diretório, digite make no terminal;
- Dentro do diretório, digite make run no terminal;